穆迪發表報告指 全球航空客運需求到2023年才恢復

評級機構穆迪發表報告指，即使成功研發有效疫苗，全球航空客運需求要到2023年底，才能恢復至疫情前水平。

分析師指，機場及航空公司將大致保持同步恢復。隨著航空公司恢復往來各地航班及其機隊服務，飛機租賃公司業務亦會復甦。至於波音及空中巴士等飛機製造商，將是整個航空業恢復的最後一環。

根據報告，航空業去年對全球經濟總值貢獻約百分之三。基於今年全球新冠肺炎疫情爆發，航空旅客需求在幾周內急挫超過九成，預期將大幅影響全球經濟。

穆迪又指，近期新型肺炎確診個案持續上升。各國政府若進一步收緊社交距離等防疫措施，航空業復甦進程將會更慢。

[member機場三跑表示[/member]